<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-07-06T11:25:34+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">Apprenez a creer votre site web avec html5 et css3</title><link href="http://localhost:4000/2020/07/02/apprenez-a-creer-votre-site-web-avec-html5-et-css3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Apprenez a creer votre site web avec html5 et css3" /><published>2020-07-02T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-02T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/07/02/apprenez%20a%20creer%20votre%20site%20web%20avec%20html5%20et%20css3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/07/02/apprenez-a-creer-votre-site-web-avec-html5-et-css3.html">&lt;p&gt;Vous souhaitez créer vos propres sites web ? Vous êtes au bon endroit ! Dans ce cours, vous apprendrez comment utiliser HTML5 et CSS3, les deux langages de programmation à la base de tous les sites web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pensez peut-être que vous n’êtes pas fait pour apprendre un langage informatique, mais ne vous inquiétez pas : HTML et CSS sont des langages simples, que nous allons découvrir pas à pas, au cours de nombreux exercices. Vous serez bientôt capable d’ajouter du texte à votre site, de construire un menu de navigation, d’insérer des images … Et bien plus encore !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors prêt à réaliser un site web de A à Z ?&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Vous souhaitez créer vos propres sites web ? Vous êtes au bon endroit ! Dans ce cours, vous apprendrez comment utiliser HTML5 et CSS3, les deux langages de programmation à la base de tous les sites web.</summary></entry><entry><title type="html">Programmer en python</title><link href="http://localhost:4000/2020/07/01/programmer-en-python.html" rel="alternate" type="text/html" title="Programmer en python" /><published>2020-07-01T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-01T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/07/01/programmer%20en%20python</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/07/01/programmer-en-python.html">&lt;p&gt;Vous n’y connaissez rien en programmation et vous souhaitez apprendre un langage clair et intuitif ? Ce cours d’initiation à Python est fait pour vous !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et comme le veut la coutume ici-bas, on démarre de zéro, dans la joie et la bonne humeur. Ainsi, si vous n’avez jamais programmé en quelque langage que ce soit, si vous ne savez que très vaguement ce que programmer signifie, vous ferez le bon choix en choisissant Python pour commencer votre apprentissage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les avantages de Python sont nombreux, c’est un langage :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-facile à apprendre, à lire, à comprendre et à écrire ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-portable (fonctionne sous de nombreux systèmes d’exploitation) ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-doté d’une communauté active ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-et j’en passe…&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Vous n’y connaissez rien en programmation et vous souhaitez apprendre un langage clair et intuitif ? Ce cours d’initiation à Python est fait pour vous !</summary></entry><entry><title type="html">Programmer avec javascript</title><link href="http://localhost:4000/2020/06/30/programmer-avec-JavaScript.html" rel="alternate" type="text/html" title="Programmer avec javascript" /><published>2020-06-30T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-30T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/06/30/programmer%20avec%20JavaScript</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/06/30/programmer-avec-JavaScript.html">&lt;p&gt;Pour créer des programmes d’ordinateur ou bâtir l’application de vos rêves, vous devez savoir comment coder dans un langage de programmation. Les applications s’appuient sur des données et une logique pour accomplir leur magie, et cela exige qu’un programmeur - vous - indique à l’ordinateur ce qu’il faut faire et comment. Mais comment écrire des applications, au fait ? Où commencer ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce cours est conçu pour vous enseigner les bases du langage de programmation JavaScript et pour vous apporter beaucoup de pratique au passage ! Nous nous intéresserons à :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-comment structurer et regrouper des informations dans votre appli avec des types de données ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-comment utiliser la logique de programmation pour que votre application fasse ce que vous en attendez ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-comment gérer les erreurs et permettre à votre appli de communiquer ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-comment écrire un code lisible, de façon à pouvoir plus facilement modifier, maintenir et partager vos applis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous appliquerez toutes ces connaissances pour bâtir des fonctionnalités réelles d’une appli JavaScript sur l’ensemble de ce cours. Prêt à découvrir toutes les choses passionnantes que vous pouvez faire avec du code JavaScript ?  Rejoignez-nous dans le premier chapitre !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Pour créer des programmes d’ordinateur ou bâtir l’application de vos rêves, vous devez savoir comment coder dans un langage de programmation. Les applications s’appuient sur des données et une logique pour accomplir leur magie, et cela exige qu’un programmeur - vous - indique à l’ordinateur ce qu’il faut faire et comment. Mais comment écrire des applications, au fait ? Où commencer ?</summary></entry><entry><title type="html">Objectif ia initiez Vous a l intelligence artificielle</title><link href="http://localhost:4000/2020/06/29/objectif-IA-initiez-vous-a-l-intelligence-artificielle.html" rel="alternate" type="text/html" title="Objectif ia initiez Vous a l intelligence artificielle" /><published>2020-06-29T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-29T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/06/29/objectif%20IA%20initiez-vous%20a%20l%20intelligence%20artificielle</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/06/29/objectif-IA-initiez-vous-a-l-intelligence-artificielle.html">&lt;p&gt;L’intelligence artificielle ou l’IA, vous en entendez parler à la radio, à la télévision, et Internet propose des centaines de vidéos et d’articles sur cette thématique. Avec autant de sources d’information, pas facile de s’approprier le sujet !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous vous présentons l’intelligence artificielle de A à Z, pour vous donner des clés de compréhension et des pistes de réflexion.
Qu’est-ce que l’intelligence artificielle ? Dans quelle mesure est-ce que nous interagissons avec elle dans notre vie quotidienne ? Quels sont les défis et les opportunités associés à cette révolution ?
Dans ce cours, nous répondrons à toutes ces questions. Dans un premier temps, vous en apprendrez plus sur ce que recouvre vraiment l’intelligence artificielle. Vous identifierez ensuite les changements que l’IA amène dans notre société. Enfin, vous rentrerez dans le fonctionnement d’un projet d’intelligence artificielle et des disciplines d’IA les plus utilisées : le Machine Learning et le Deep Learning.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">L’intelligence artificielle ou l’IA, vous en entendez parler à la radio, à la télévision, et Internet propose des centaines de vidéos et d’articles sur cette thématique. Avec autant de sources d’information, pas facile de s’approprier le sujet !</summary></entry><entry><title type="html">Apprenez a apprendre</title><link href="http://localhost:4000/2020/06/28/apprenez-a-apprendre.html" rel="alternate" type="text/html" title="Apprenez a apprendre" /><published>2020-06-28T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-28T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/06/28/apprenez%20a%20apprendre</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/06/28/apprenez-a-apprendre.html">&lt;p&gt;Vous avez un projet d’étude ? Un nouveau plan de carrière ? Ou alors vous en cherchez un ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais vous ne savez pas exactement comment vous y prendre pour vous lancer ou le mener à bien ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour y voir plus clair et augmenter vos chances de réussite, je vous propose de commencer par apprendre à… apprendre !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensez-y un instant… Que vous vouliez :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-entreprendre un hobby ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-réussir un examen ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-changer de métier ou encore évoluer dans le vôtre ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;votre succès dépendra principalement de votre capacité d’apprentissage. Autrement dit, de la facilité avec laquelle vous pouvez acquérir et consolider de nouveaux savoirs et de nouvelles compétences.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous en doutiez encore, dites-vous qu’apprendre vite et bien n’est pas un privilège, un don ou un talent réservé aux bons élèves nés avec “des facilités”. Sauf cas très spéciaux, nous pouvons tous cultiver cette capacité d’apprentissage pour nous améliorer, à tout âge et dans potentiellement n’importe quelles disciplines. Notre potentiel est illimité, le vôtre aussi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour en faire pleinement l’expérience, vous aurez besoin de maitriser différentes stratégies et tactiques d’apprentissages. Grâce à celles-ci, vous pourrez facilement surmonter des barrières comme :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-les blocages psychologiques ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-les erreurs d’orientation ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-le manque d’organisation et la procrastination ;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ou les difficultés de mémorisation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prenez ce cours comme une boîte à outils pour relever ce défi. Vous pouvez aussi le voir comme un mode d’emploi pour la plus fantastique des machines : votre cerveau.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Vous avez un projet d’étude ? Un nouveau plan de carrière ? Ou alors vous en cherchez un ?</summary></entry><entry><title type="html">Maitrisez les fondamentaux d excel</title><link href="http://localhost:4000/2020/06/27/maitrisez-les-fondamentaux-d-Excel.html" rel="alternate" type="text/html" title="Maitrisez les fondamentaux d excel" /><published>2020-06-27T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-27T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/06/27/maitrisez%20les%20fondamentaux%20d%20Excel</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/06/27/maitrisez-les-fondamentaux-d-Excel.html">&lt;p&gt;Le logiciel Excel fait partie des logiciels les plus utilisés dans le monde. Tous ceux qui s’en servent au quotidien savent que ce n’est pas sans raison ! Excel vous permet facilement de traiter de nombreuses données et de les mettre en forme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce cours vous permettra de prendre en main ce logiciel si vous êtes débutant, de mettre en page vos données pour qu’elles soient facilement lisibles, puis d’aller plus loin en manipulant les données avec les formules, les fonctionnalités de tri, les tableaux croisés dynamiques, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous verrez qu’utiliser Excel n’est pas très compliqué et vous ne pourrez bientôt plus vous en passer !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Le logiciel Excel fait partie des logiciels les plus utilisés dans le monde. Tous ceux qui s’en servent au quotidien savent que ce n’est pas sans raison ! Excel vous permet facilement de traiter de nombreuses données et de les mettre en forme.</summary></entry><entry><title type="html">Concevez votre site web avec php et mysql</title><link href="http://localhost:4000/2020/06/26/concevez-votre-site-web-avec-PHP-et-MySQL.html" rel="alternate" type="text/html" title="Concevez votre site web avec php et mysql" /><published>2020-06-26T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-26T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/06/26/concevez%20votre%20site%20web%20avec%20PHP%20et%20MySQL</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/06/26/concevez-votre-site-web-avec-PHP-et-MySQL.html">&lt;p&gt;Blogs, réseaux sociaux, sites e-commerce, API… Grâce à PHP, nous pouvons développer toutes sortes de sites web !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le langage PHP a justement été conçu pour créer des sites “vivants” (on parle de sites dynamiques). Si vous voulez apprendre à créer vous aussi des sites web dynamiques, c’est votre jour de chance : vous êtes sur un cours pour vrais débutants en PHP !
L’essentiel, c’est de lire en entier les chapitres dans l’ordre. Après, ça passe tout seul et vous vous étonnerez bientôt de ce que vous êtes capable de faire !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Blogs, réseaux sociaux, sites e-commerce, API… Grâce à PHP, nous pouvons développer toutes sortes de sites web !</summary></entry><entry><title type="html">Apprenez a programmer en java</title><link href="http://localhost:4000/2020/06/25/apprenez-a-programmer-en-Java.html" rel="alternate" type="text/html" title="Apprenez a programmer en java" /><published>2020-06-25T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-25T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/06/25/apprenez%20a%20programmer%20en%20Java</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/06/25/apprenez-a-programmer-en-Java.html">&lt;p&gt;Bienvenue dans mon cours de programmation en Java. C’est un langage très utilisé, notamment par un grand nombre de programmeurs professionnels, ce qui en fait un langage incontournable actuellement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici les caractéristiques de Java en quelques mots :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Java est un langage de programmation moderne développé par Sun Microsystems (aujourd’hui racheté par Oracle). Il ne faut surtout pas le confondre avec JavaScript (langage de scripts utilisé principalement sur les sites web), car Java n’a rien à voir.
Une de ses plus grandes forces est son excellente portabilité : une fois votre programme créé, il fonctionnera automatiquement sous Windows, Mac, Linux, etc.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Bienvenue dans mon cours de programmation en Java. C’est un langage très utilisé, notamment par un grand nombre de programmeurs professionnels, ce qui en fait un langage incontournable actuellement.</summary></entry><entry><title type="html">Apprenez a programmer en c</title><link href="http://localhost:4000/2020/06/24/apprenez-a-programmer-en-C.html" rel="alternate" type="text/html" title="Apprenez a programmer en c" /><published>2020-06-24T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-24T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/06/24/apprenez%20a%20programmer%20en%20C</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/06/24/apprenez-a-programmer-en-C.html">&lt;p&gt;Vous aimeriez apprendre à programmer, mais vous ne savez pas par où commencer ? Ce cours de programmation en C pour débutants est fait pour vous !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le C est un langage incontournable qui en a inspiré beaucoup d’autres. Inventé dans les années 70, il est toujours d’actualité dans la programmation système et la robotique. Il est plutôt complexe, mais si vous le maîtrisez vous aurez des bases de programmation très solides !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans ce cours, vous commencerez par découvrir le fonctionnement de la mémoire, des variables, des conditions et des boucles. Puis vous réutiliserez tout ce que vous avez appris pour créer des interfaces graphiques avec la bibliothèque SDL (jeux vidéo, animations audio…). Enfin, vous apprendrez à manipuler les structures de données les plus courantes pour organiser les informations en mémoire : listes, piles, files, tables de hachage…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rejoignez-moi dans ce cours pour découvrir la programmation en C !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Vous aimeriez apprendre à programmer, mais vous ne savez pas par où commencer ? Ce cours de programmation en C pour débutants est fait pour vous !</summary></entry><entry><title type="html">Prenez la parole en public</title><link href="http://localhost:4000/2020/06/23/prenez-la-parole-en-public.html" rel="alternate" type="text/html" title="Prenez la parole en public" /><published>2020-06-23T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-23T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/06/23/prenez%20la%20parole%20en%20public</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/06/23/prenez-la-parole-en-public.html">&lt;p&gt;Si vous avez envie d’améliorer l’impact de vos prises de parole en public, de développer votre charisme à l’oral, de combattre votre timidité et réduire votre stress, d’acquérir les compétences pour être plus à l’aise devant les autres…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors vous êtes au bon endroit !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que ce soit pour :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-parler à une conférence,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-faire cours devant une classe,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-délivrer un contenu face caméra,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-donner une présentation en entreprise,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-ou encore passer un entretien d’embauche…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… vous découvrirez comment captiver votre public.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous verrons ensemble les techniques pour créer votre contenu, vous entraîner efficacement et maîtriser votre prestation le jour J !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Si vous avez envie d’améliorer l’impact de vos prises de parole en public, de développer votre charisme à l’oral, de combattre votre timidité et réduire votre stress, d’acquérir les compétences pour être plus à l’aise devant les autres…</summary></entry></feed>